［Org Chem撚入］究竟點解有氯就會有二噁英？

啱啱見到隔離牛河博士個post，就去左search下二噁英既構成條件，發覺原來只要organic野入面有chlorine再加熱，就會出二噁英。

作為一個org chem撚，當然要諗埋個mechanism先得啦，利申：以下全部鳩估

xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx

首先chlorine要變oxygen，本身都唔係一件易既事，Cl 本身係electrophile，而O2本身亦唔係nucleophile，所以傳統既nucleophilic substitution就肯定唔work架啦。

所以，我唯一諗到既可能就係radical substitution。點解咁講呢，係因為本身O2本身就係一個diradical，而Cl本身都係一個好既leaving group 。本身O2要去substitute左Cl就係endothermic同reversible既，不過係高溫既情況底下要做到呢樣野唔難。

咁係substitute左既-C-O-O· 之後又會點呢？O-O bond本身係易斷既，所以個O既radical可以take up兩個H·變左水咁甩出黎，呢個都係好common既radical reaction入面見到既。而最尾呢就會出到-C-O·既structure，之後既chain reaction就好難predict啦，但大致上二噁英既基本structure已經有。

xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx

Radical reaction最緊要係睇Bond Dissociation Energy（BDE），假設我既推論正確，我想問下RSC院士牛河博士，C-H bond既BDE係幾多呀，C-Cl bond既BDE又係幾多呀，O2可唔可以做Hydrogen Atom Transfer呀，普通燒膠可以出到二噁英，你啲thermodynamics係唔係白讀架屌你老母

以上皆是鳩估，求各位高手指正。

第一句
首先chlorine要變oxygen

好心你寫清楚啲 熟chem嘅人會估到你講乜，但係大眾會覺得你係煉金術師

Sor打得太快冇proofread 到
Chem撚明就得啦

推到Org chem高手見到

pish

但唔係chem撚就唔撚明呢

利申我唔係

幫推

上毛記睇k kwong

補mechanism圖

雖然佢有mechanism，但係想問hydroxyl係邊到黎

會唔會因爲大自然有Carbonic acid？

其他compound?

我搵文獻既時候見到PCDD通常要由chlorophenol做起，所以chlorobenzene要做左oxidation 先可以subsequent 咁form PCDD，如果係咁，咁可能就係因為催淚彈入面有Metal oxide可以oxidize左個CS，之後再出二噁英

燒緊嗰陣咁高溫唔多唔少都會form到啲metal oxide嘅

個人認為
係高溫之下 會產生chlorine radical
然後atoms 會自己rearrange
所以呢d係radical chain reaction.
先會出different polychlorinated pdts
而呢d 既polychlorinated 係無咁易被oxidze
所以先會survive 到high temperature
其他都會變哂CO2 同H2O
利申 9up
無機撚

原本諗住入嚟學嘢
依家都係出返去先

2017年既文獻，基本上都suggest要metal oxide assist，同埋係through radical intermediate

無機好撚難呀ching

between只要二噁英既形成係radical reaction，就可以proof牛河博士係錯，因為普通膠入面既C-H bond energy太高，斷C-H energy代價太大，form返個C-O bond根本compensate唔到

遲下會唔會話因為有NaCl

岩呀 簡單d講
一定要有Cl 出radical
換做O出dioxin

照牛河咁講
我bbq燒面包都出dioxin

有paper好似講過
Inorganic chloride salt 同
Organic waste 一齊燒都會
利申 淨係睇左abstract

Org waste 真係講哂架喎